Преимущества паттернов Стратегия и Посетитель:
-реализация принципа открытости/закрытости;
-структура получается очень гибкой можно добавлять различные наборы фигур и форматов сериализаций, не затрагивая общий контекст

Недостатки:
-усложнение программы дополнительными классами;
-при добавлении новой стратегии приходится изменять интерфейс посетителя и их реализации. 